天下禁書共九本 陳雲獨佔六本

港獨之師也

《香港城邦論》
《香港城邦論2》
《城邦主權論》
《香港保衞戰》
《香港遺民論》
《身土不二》

陳雲：拙作被香港公共圖書館下架，鄙人想回應兩點。

一、首先是作家的共同利益問題。香港公共圖書館一直都不付予作者借閱費用（例如每借閱一次政府付出一元之類），令館藏的書損害作者的銷售收入。書籍借閱而政府補貼的制度（Public Lending Right），我最先在香港與出版家鼓吹，但政府十幾年都無反應，台灣反而有實行。

二、其次是少少私人利益問題。政府圖書館這次不是只是將我的下架，令我成為獨家，反而連帶黃之鋒、陳淑莊的書都下架，這是不對的，令我因此而有少少揚名而取得諾貝爾文學獎或和平獎的機會，要與另外兩名泛民人士分享。三人同台領獎的景象是可觀的，也是政治正確——有有色人種的亞洲成年男人、有漂亮高挑女子也有俊俏青少年，但分薄了獎金就不好啦，到時我可能要籌款先夠錢搭飛機去瑞典或挪威嘎。

（被圖書館下架的拙作，存貨不多，有些更趕不及重印，讀者唯有要等多一陣。）

天下三分 九州已得其六

哈哈